突發！微軟新聲明：若斷供中國Windows，概不負責

今天打開郵箱，無意中收到了微軟的一封郵件，只是服務協議更新，本來沒當回事，但是看了以後，觸目驚心，微軟在協議裏寫到：

b. 對於因超出微軟合理控制範圍的情況（例如，勞資糾紛、不可抗力、戰爭或恐怖主義行為、惡意破壞、意外事故或遵守任何適用法律或政府命令）而導致微軟無法履行或延遲履行其義務，微軟對此不承擔任何責任或義務。微軟將盡最大努力降低這些事件的影響，並履行未受影響的義務。

也就是説，如果美國政府禁止微軟給任何中國企事業單位或者個人使用微軟的軟件，微軟不但會遵守，而且不會給你任何補償！

假如你想給微軟打官司？微軟也想好了，你要到華盛頓去打：

e. 其他服務。當您依照這些條款使用所有其他服務時，您將與微軟公司 (One Microsoft Way, Redmond, WA 98052, U.S.A.) 簽訂合同，對於這些服務，無論是否存在法律原則衝突，這些條款都將受華盛頓州法律管轄。美國華盛頓州金郡的州法院或聯邦法院具有非排他性管轄權。

更讓人猜不到的是，你知道我從哪個郵箱看到這個郵件的？是從垃圾箱！一個我幾乎從來不看的地方：

為了驗證這封郵件的真實性，我一開始還看了郵件原文：

確實是微軟所發，而且後來協議直接跳轉到了微軟官網，看來，微軟也做好了對中國斷供的準備了！

該協議將在2020年10月1日生效：

看來，操作系統只能寄希望於Linux了。

用返打字機

用翻版

Push

消滅奶共狗

可以光明正大用老翻

大陸狗用翻版是常識吧

大學都照用

有UOS不怕

支那豬都未用過正版

香港政府d電腦

好想試試

包埋香港

禁iOS android 重好

內循環

Linux 用唔用得我都好有保留
Open Source 唔等於無 reserve right

lm

金山軟件準備爆升未

支那繼續用老翻, 美國都冇佢辦法

迫人用Linux，真係關心中國人

10.1 , 人地國慶 , 你就黎增慶

返工必定用到嘅Microsoft office, Adobe, autodesk
仲有作業系統window, Android, IOS
全部都係美國野
所以你中國憑咩同人拗手瓜

知唔知點樣可以兩邊都唔得罪而又對M$有利呀？

就係宣佈係8月10日，磚撚晒境內既翻版 windows 呀

我覺得我呢條橋值一千萬鎂

可唔可禁個制,令全終國藍畫面

全中國正版人數都唔知有無0.01%

所有對中國制裁
香港人係睇會唔會影響到香港

如果microsoft , apple , google , amazon等等都唔可以同香港人提供服務
香港人一定走一大堆

一月個前英國話預計5年內會有幾十萬人移居英國

香港人要諗下，咩情況下香港人會甘心離開香港
同埋而家情況係咪邁向緊呢個情況
自己諗下係咪要走，幾時走

香港是中國不可分割的一部分

老翻通常冇更新一年半載，假如微軟不小心將上年修復了的致命漏洞洩漏

佢哋用開翻版windows上網

推 國際文宣當然重要，但做本地文宣團結大家同樣重要 - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

中國：我用念力屌死你隻白頭鷹

推

不用怕 黨有自煮燃發 鴻濛os

虫國快d整個咩臥龍系統，鳳雛系統啦

咁就好睇

借鑑平安經

打開淘寶全部都係破解

電腦都沒得用

自煮燃發唔驚

樓豬唔好斷章取義節外生枝
免責條款所有軟件都會有㗎啦
成日諗多咗 放埋啲fake news

基本法腐乳港共用Windows

Ancient people in china

中國入面d ibank
同埋atm system

向英吉利國 開戰
向美利堅國 開戰

孔明再世

早兩個星期講到明香港當中國

香港都用唔到 windows 點算？

正呀

支那人好勁
好多linux高手

好想睇睇
政府所有部門仆街
但第一批炒 應該it狗

煤山系統

而家入定差唔多

支那狗有用過正版咩

10月1先？
快啦 8月11啦

用 Linux

天文台預測10月1號之後有大風暴來襲

支那用盜版未驚過

好硬

其實linux 係咪都有版權

Linux係咪美國嘢??

how about Autodesk

Window都冇得玩真係有ww3嘅味道

其餘講咩都假 我覺得現今嘅戰爭一定係由科技爭議引發

都要睇M$做到約絕， 如果一上網就鎖機

係時候要用番老翻

公司仲用緊win7+office 2010, 好似唔使理佢

支那人突然無得用windows都唔知咩事禁windows真係會仆街

迖狗

可唔可以咁講美國d 商家已經共識左
如果共產黨完左既話佢地發展一定好過而家咁
不如親疫情再黎多次苦一齊搞掂佢
等共產完左之後就可以大反彈咁贏返失去個d

乜大陸有用正版㗎咩？
我朋友做大陸公務員。佢都話係用翻版嘢

百度雲 / 阿里云：從微軟azure 轉會打折

責任不在微軟方

怕什麼，佢哋係用老翻

無公司會同錢作怪

記得Ban埋香港 唔係犯國安法

對此，中媒《網易科技》查閱了微軟此前的服務協議，發現其實上述新協議在去年就已經存在，且該協議並非針對中國。據悉，微軟在英國版去年的協議中，也有同樣包含了「法律和政府命令」這樣的表述。

都係跟返大圍更新返條款

佢地都唔用真嘅🥺

Mr.A 或成最大赢家

用印度佬coding同cut QA就係預左而家呢個情況

美國佬真係老謀深算

其實好易解決 有個安裝檔 裝完部電腦永世唔連上網就唔會被block
Linux 上網 offline windows工作

今次真係要全民學linux

此中國已包含香港

班撚屌都用老翻架la.

全個政府如果無WINDOWS 用唔知會點

Bill Gates: 我只要㩒一個制

要轉linux 都煩，我工作上用左一年自己一直念如果我老豆老母話要學，唔知點教好

就算個OS仲用到，冇哂patch support
陣間自己搵個hacker搵個大bug出黎
好多企業都未必敢用

整個開戰經

雛蚑系統

好彩用開老番

咱們不怕 14億同胞不嚮往外國的產品

Microsoft同Novell有n個Linux patents，Motif更一堆GUI

免費用並不代表准你用

唔俾用基本上返去之前炒樓個故仔先得

怕撚乜嘢香港政府啲電話仲停留緊Windows2000

不過multimedia 同CAD 類本上冇主流software係linux 用到
d老舊政府software更加要靠windows
好期待呢件事發生

達狗都係用老翻啦。

外交部：此等嚴重突破了中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本規範，是赤裸裸的霸權行徑，中國政府和人民堅決反對。 你出現的貌似公允再次暴露出他們的是非不分和虛偽面目，他們的口頭正義也再次暴露出雙重標準和別有用心。 你如果一意孤行，堅持盲目支持，最終必將搬起石頭砸自己的腳。

公安部都用老翻
更新漏洞都做到
微軟公司信唔過
同共產黨行太近

各位識用Linux未？好學了

識玩！ 乜春都唔關我事！ 美國政府事！

如果linux嘅話都應該唔係全部用得

唔知中國咁強大有冇自己研發既電腦系統呢？

一定有！強大既祖國冇話我地知姐！

金山軟件唔洗用windows?

呢個係智障先會諗既問題
咪又係咁用

中國表示冇用過正版 驚閪咩

MR.A 或成最大贏家

唔會啦 香港咁多美國人/外資公司
搞香港佢地自己損失都好大

用手畫實體圖, 用打字機打字
再加埋公墓員嘅效率

全部windows server停晒license, 用自豬研發既os

睇來就連網絡都要自豬研發

不要打開潘多拉盒子！

博物館都照用添啦

到時又有自煮研發既linux

銀行既系統

微軟：香港係中蟈一部份，禁晒所有香港（中蟈）公司

現代化軟需要軟體IT支持
睇黎金融戰真係無可能嬴美國
一係降返去農業社會

wine

維尼駕車出門。
妻子在家聽廣播，聽到一則報導，妻子連忙拿起電話。
妻子：老公啊，我剛聽廣播上說，高速公路上有一輛車在逆行，你千萬要小心啊。
維尼：哪是一輛啊，我看有好幾百輛車都在逆行。

不嬲都係

MR A 我想問SSD對LINUX 快之外仲有咩好處

垃圾

M$同政府真係好fd
有咩都第一個出聲
難怪唔洗比聽證會搞

講緊幾耐之前

呢點比較難 唔係成個國家制裁 佢都會損失好多生意
但如果制裁 除咗Windows server 都

微軟（X
堅硬（〇

阻到支那用老翻咩

政府都要用老翻既話係樣衰乽大極點；
無m記自動update，下下手動，係好麻煩既事，仲要係咁多部機；
Update唔切俾人hack左m記唔負責。

其實唔更新就咩事都無

不嬲老番，有冇support冇分別

攬炒

全世界唔洗返工

正苦資助

其實係咪等trump落台咩事都冇

用老翻佢一樣可以幫你 auto update
除非你唔上網
佢要玩同你分分秒秒行win update

大撚把人仲用緊ｘｐ
咪又係咁用

瞓醒未呀井底連登仔

入境處system 用windows

用啲漏洞hack你國家機密

一定唔會咁出面
做到都唔會話你知
到真係打仗就一野KO你

中国用開老翻喎你係咪搞錯咗少少嘢

教教下書
你的window 不是正版？

支那其實好多銀行同政府部門仲用緊win7甚至xp（翻版就梗啦），所以唔驚

大部分支那銀行同政府部門都係

翻柀detect到，同更新唔到

對住佢，直頭唔硬，
點會微硬

唔係用翻版嘅問題
係lenovo個d機唔可以再用，即係d大陸公司會執柒
連帶android都可以咁做

IT狗全面失業

Linux base遲早禁埋

Window無得用
點會剩係IT狗失業

成個政府都係 atm錢都禁唔到

支國人用鴻蒙

玩野wor.今次Lenovo 都企唔穩

美國科技巨頭歸哂位咁濟

支持呀

用開老翻，驚西？

oops

update唔到，同埋個版本同大陸機cincompatible、或其它程式。

Windows 加 埋 microsoft office

愛國用盜版驚乜

正路啦 force majeure 不可抗力 政府頒布嘅禁令都係一種

全部都老翻

十四億人一人一隻字

老老竇竇, 睇過支那人點用部機你就知道佢哋唔care呢D連homepage都用hao360

無腳蛇同大巨鷹玩
你話邊個贏

係都一人一杯水先啦

估唔到我哋又有出頭天

印刷術